強颱風同超強颱風個名好中國feel

當年新設依兩個等級係想同中國制度一樣
但明明本身香港已經有強烈熱帶風暴依級
點解唔跟返自己個套，將強颱風改叫強烈颱風
超強颱風改做超級颱風

話時話我到今時今日都唔知颱風/颶風/熱帶風暴/熱帶氣旋呢幾樣野有咩分別

Google下好難咩

熱帶氣旋之分類

依照世界氣象組織之建議，熱帶氣旋是根據接近風暴中心之最高持續風力加以分類的。香港採用的分類定義以10分鐘平均風速為根據，分為以下六種：
熱帶氣旋類別 接近風暴中心之10分鐘最高平均風力
熱帶低氣壓 每小時41至62公里
熱帶風暴 每小時63至87公里
強烈熱帶風暴 每小時88至117公里
颱風 每小時118至149公里
強颱風* 每小時150至184公里
超強颱風* 每小時185公里或以上
* 2009年新增等級

颱風 = 颶風

強度: 熱帶低氣壓>熱帶風暴>強烈熱帶風暴>颱風>強颱風>超強颱風

颶風呢個字又好吊詭
喺美國嗰邊就係泛指一切嘅颱風
但係喺香港呢邊就係指風力

係颱風三級制麻煩姐
不過字面都夠解啦

強度: 熱帶低氣壓>熱帶風暴>強烈熱帶風暴>颱風>勁颱風>超勁颱風

個強字係豬柳強個強

颶風唔係風力未到颱風嘅風咩

香港係指去到十號波級數